{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "El objetivo es demostrar que $$w_i^{(m+1)} = w_i^{(m)}\\cdot \\exp(\\alpha_m\\cdot\\cdot\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G_m(x_i)\\right)\\cdot \\exp(\\beta_m)$$ con $\\alpha_m = 2\\beta_m$  \n",
    "  \n",
    "Para lo anterior, usaremos el método de *Forward Stagewise Additive Modeling (FSAM)* por sus siglas en inglés, para encontrar los valores óptimos para la función de costo exponencial $$L(y,f(x)) = \\exp(-yf(x))$$   \n",
    "además, es importante recordar que para el modelo de **AdaBoost**, las funciones base (*basis*), están dadas por los clasificadores individuales $G_m(x) \\in \\lbrace -1,1 \\rbrace$. Teniendo todo lo anterior en consideración, se busca resolver el siguiente problema de minimización  \n",
    "\n",
    "\\begin{equation*}\n",
    "\\left(\\beta_m,G_m \\right) = \\underset{\\beta,G}{argmin}\\sum\\limits_{i=1}^{n}\\exp\\left[-y_i\\left(f_{m-1}(x_i) + \\beta G(x_i)\\right)\\right]\\label{f_opt}\\tag{1}\n",
    "\\end{equation*}\n",
    "  \n",
    "\n",
    "Primero expandimos el producto y utilizamos las propiedades de la función exponencial para abrir la suma de sus exponentes en el producto de dos exponenciales, por lo cual, se tiene la siguiente expresión de \\eqref{f_opt} \n",
    "\n",
    "\\begin{equation*}\n",
    "\\left(\\beta_m,G_m \\right) = \\underset{\\beta,G}{argmin}\\sum\\limits_{i=1}^{n}\\exp\\left[-y_i(f_{m-1}(x_i))\\right]\\cdot \\exp\\left[-y_i\\beta G(x_i)\\right]\\label{f_opt_2}\\tag{2}\n",
    "\\end{equation*}\n",
    "\n",
    "Sea $w_i^{(m)} = \\exp\\left(-y_i\\cdot f_{m-1}(X_i)\\right)\\label{eq:pesos}\\tag{3}$\n",
    "\n",
    "Notemos que $$-y_i\\beta G(x_i) = \\left\\{ \\begin{array}{cc}\n",
    "         \\beta & \\mbox{sí $y_i \\neq G(x_i)$}\\\\\n",
    "        -\\beta & \\mbox{sí $y_i = G(x_i)$}\\end{array} \\right.$$\n",
    "        \n",
    "Por lo cual, \\eqref{f_opt_2}, lo podemos expresar en dos sumas, una que corrar sobre todos los índices $i$, para los cuales se cumpla que $y_i = G(x_i)$, y la otra que corra sobre los índices $i$ tales que $y_i \\neq G(x_i)$, por lo cual, se tiene que el argumento que queremos minimizar en \\eqref{f_opt_2}, es igual a \n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\exp\\left(-\\beta\\right)\\cdot \\sum\\limits_{y_i = G(x_i)}w_i^{(m)} + \\exp\\left(\\beta\\right)\\cdot \\sum\\limits_{y_i \\neq G(x_i)}w_i^{(m)}\\label{eq:aux}\\tag{4}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Notemos que \\eqref{eq:aux} lo podemos expresar como $$\\left(\\exp(\\beta)-\\exp(-\\beta)\\right)\\cdot \\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)+\\exp(-\\beta)\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}$$ pues como $$\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right) = \\left\\{ \\begin{array}{cc}\n",
    "         1 & \\mbox{sí $y_i \\neq G(x_i)$}\\\\\n",
    "        0 & \\mbox{sí $y_i = G(x_i)$}\\end{array} \\right. $$  \n",
    "        \n",
    "tenemos que $\\exp(\\beta)\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right) = \\exp(\\beta)\\cdot\\sum\\limits_{y_i \\neq G(x_i)}w_i^{(m)}$ (primer elemento de \\eqref{eq:aux})  \n",
    "y por otro lado $\\exp(-\\beta)\\sum\\limits_{y_i = G(x_i)}w_i^{(m)} = \\exp(-\\beta)\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)} - \\exp(-\\beta)\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)$ (segundo elemento de \\eqref{eq:aux}), es decir, le estamos quitando todas las $w_i^{(m)}$ tales que $y_i \\neq G(x_i)$  \n",
    "  \n",
    "Por lo tanto, podemos expresar a \\eqref{f_opt} como \n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\underset{\\beta,G}{argmin}\\left(\\exp(\\beta)-\\exp(-\\beta)\\right)\\cdot \\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)+\\exp(-\\beta)\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)} = \\underset{\\beta,G}{argmin} \\quad g(\\beta,G;x_i)\\label{eq:opt_f}\\tag{5}\n",
    "\\end{equation}  \n",
    "\n",
    "Por lo tanto, notemos que para minimizar la expresión anterior para $G$, $\\forall \\beta >0$, se tiene que que la $G$, que minimiza \\eqref{eq:opt_f}, es $$G_m = \\underset{G}{argmin}\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)$$ pues $\\left(\\exp(\\beta)-\\exp(-\\beta)\\right)$ es una constante, así como $\\exp(-\\beta)\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}$.  \n",
    "\n",
    "Por otro lado, para minimizar \\eqref{eq:opt_f} con respecto a $\\beta$, obtenemos la derivada del argumento de \\eqref{eq:opt_f}, con respecto a $\\beta$, se tiene que \n",
    "\\begin{align*}\n",
    "&\\frac{\\partial g}{\\partial \\beta} = \\left(\\exp(\\beta)+\\exp(-\\beta)\\right)\\cdot \\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)-\\exp(-\\beta)\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\\\\n",
    "\\implies &\\frac{\\partial g}{\\partial \\beta} = 0 \\\\\n",
    "\\iff &\\exp(-\\beta)\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)} = \\left(\\exp(\\beta)+\\exp(-\\beta)\\right)\\cdot \\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)\\\\ \n",
    "\\iff &\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)} = \\left(2\\cdot \\exp(\\beta)+1\\right)\\cdot \\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)\\\\\n",
    "\\iff &\\frac{\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}}{\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)} - 1 = 2\\cdot \\exp(\\beta)\\\\\n",
    "\\iff &\\frac{\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}-\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)}{\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)} - 1 = 2\\cdot \\exp(\\beta)\\\\\n",
    "\\iff &\\frac{1-err_m}{err_m} - 1 = 2\\cdot \\exp(\\beta) \\quad \\text{con} \\quad err_m=\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)\\\\\n",
    "\\iff &\\beta_m = log\\left(\\frac{1-err_m}{err_m}\\right)\\cdot \\frac{1}{2}\\\\\n",
    "\\end{align*}\n",
    "\n",
    "Por lo tanto, se tiene que los valores de $\\beta$ y $G$, que minimizan \\eqref{eq:opt_f} son\n",
    "\n",
    "\\begin{align*}\n",
    "\\therefore G_m &= \\underset{G}{argmin}\\sum\\limits_{i=1}^{n}w_i^{(m)}\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G(x_i)\\right)\\\\\n",
    "\\beta_m &= log\\left(\\frac{1-err_m}{err_m}\\right)\\cdot \\frac{1}{2}\\\\\n",
    "\\end{align*}\n",
    "\n",
    "Entonces, como $f_m(x) = f_{m-1}(x) + \\beta_mG_m(x)$\n",
    "\\begin{align*}\n",
    "w_i^{(m+1)} &= \\exp\\left[-y_i f_m(x_i)\\right]\\\\\n",
    "&=\\exp\\left[-y_i\\left(f_{m-1}(x_i)+\\beta_mG_m(x_i)\\right)\\right]\\\\\n",
    "&=\\exp\\left(-y_if_{m-1}(x_i)\\right)\\cdot\\exp\\left(-\\beta_my_iG(x_i)\\right)\\\\\n",
    "&=w_i^{(m)}\\cdot\\exp\\left(-\\beta_my_iG(x_i)\\right)\n",
    "\\end{align*}\n",
    "\n",
    "Por último, notemos que $-y_iG_m(x_i) = 2\\cdot\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G_m(x_i)\\right) - 1$, pues  \n",
    "  \n",
    "$$-y_iG_m(x_i) = \\left\\{ \\begin{array}{cc}\n",
    "         1 & \\mbox{sí $y_i \\neq G(x_i)$}\\\\\n",
    "        -1 & \\mbox{sí $y_i = G(x_i)$}\\end{array} \\right. =  2\\cdot\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G_m(x_i)\\right) - 1$$\n",
    "Entonces, se tiene que  \n",
    "  \n",
    "\n",
    "\\begin{align*}\n",
    "w_i^{(m+1)} & = w_i^{(m)}\\cdot\\exp\\left(-\\beta_my_iG(x_i)\\right)\\\\\n",
    "&= w_i^{(m)}\\cdot \\exp\\left[\\beta_m\\left(2\\cdot\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G_m(x_i)\\right)-1\\right)\\right]\\\\\n",
    "&= w_i^{(m)}\\cdot \\exp\\left[2\\beta_m\\cdot\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G_m(x_i)\\right)\\right]\\cdot\\exp\\left(\\beta_m\\right)\\\\\n",
    "\\end{align*}\n",
    "\n",
    "\\begin{align*}\n",
    "\\text{Sea} \\quad \\alpha_m &= 2\\beta_m\\\\\n",
    "\\therefore w_i^{(m+1)} & = w_i^{(m)}\\cdot \\exp\\left[\\alpha_m\\cdot\\mathbb{1}\\left(y_i \\neq G_m(x_i)\\right)\\right]\\cdot\\exp\\left(\\beta_m\\right)\n",
    "\\end{align*}\n",
    "\n",
    "Que es lo que se quería demostrar."
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.6.7"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
